# กุมารแพทย์เตือนพฤติกรรมติดเล่นอินเทอร์เน็ตอาจทำให้เด็กสมาธิสั้นและอารมณ์แปรปรวน#
พญ.กุมารแพทย์จากโรงพยาบาลของไต้หวันออกมาเตือนผู้ปกครองและเด็กที่มีพฤติกรรมติดการเล่นอินเทอร์เน็ตอาจทำให้เกิดอาการสมาธิสั้นและปัญหาอื่นตามมาหมอระบุว่าเด็กกว่าในที่เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลมีปัญหาจากพฤติกรรมติดเล่นอินเทอร์เน็ต
โดยผลกระทบที่เกิดส่วนใหญ่ได้แก่อาการสมาธิสั้นมีอารมณ์แปรปรวนไม่เข้าสังคมซึมเศร้ามีพฤติกรรมก้าวร้าวใช้ความรุนแรงและอาจหนักถึงขั้นเป็นโรคออทิสซึมและจิตเภทเลยด้วยซ้ำซึ่งคุณหมอบอกด้วยว่าเคยเจอเคสที่มีเด็กประถมสอดท่อเข้าไปในร่างกายไม่ได้ระบุว่าท่ออาหารหรือท่อของของเสียเพื่อที่จะไม่ต้องลุกจากหน้าจอคอมก็มีขณะที่อาการติดคือจะต้องใช้งานอินเทอร์เน็ตอย่างน้อยชั่วโมงต่อสัปดาห์ขึ้นไป
ไม่นับการใช้งานในโรงเรียนหรือเรื่องงานและเด็กที่ติดอินเทอร์เน็ตส่วนใหญ่มักจะมาจากครอบครัวที่พ่อแม่ก็มีพฤติกรรมลักษณะนี้เช่นเดียวกันที่มาภาพจาก
Tsang JuFen Mackay Memorial Hospital Tsang Taipei Times Pixabay 